泛民唔總辭，同共產黨有咩分別？

每個人都記得，上年共產黨推出送中條例，小市民屌鳩佢，大律師屌鳩佢，香港人屌鳩佢，全世界都屌鳩佢，結果共產黨一意孤行，一手推自己去死。當時民主派最引以為傲嘅就係「民意」，要政府尊重多數人意願，以民意為依歸，乜乜物物，乜乜柒柒。由雨傘開始，「村民唔係噉諗，你哋有無問過」，「騎劫大多數和平示威者」，「我哋小組討論投吓票先」等等等等嘅句子，都話畀人聽，佢哋認同「少數服從多數」。
但到今時今日，先有梁耀忠唔尊重初選，後有胡志偉唔肯辭職。有無人話我知，「民主派內部會議傾向留任」，同「行政會議決定如期三讀」，究竟有乜嘢分別？二百萬人上街時就挾民意自重，到多人叫你辭職時就死扭爛扭。係咪好似林鄭一時話55%港人支持佢押後選舉，一時話「全部反對聲音都係廢話」呢？不問一切保駕護航，噉蔡子強、葉健民、湯家驊同鄭若驊又有啲咩唔同呀？叫選民下年用選票表達意見，同政改通過後可以「一人一票選特首」，有啲咩留返選舉先講啦，難道唔係一樣？
只希望到呢一步，更加多人睇得清民主黨，有朝一日畀佢哋話事，促成第四次國共合作，胡志偉就會同你講︰「我哋有個傾向，政治責任係一定要自己係在位嘅政治人物作為承擔者，我哋唔可以將責任交出去。」民主黨，共產黨，人同豬，豬同人，我實在睇唔出有咩分別。一如George Orwell《動物農莊》所言︰「十二把聲音鬼殺咁嘈，但其實一模一樣。呢一刻，唔使再問豬嘅面色有咩變化。外面啲動物一時睇吓豬，一時睇吓人，睇完人又再睇豬，睇完豬又再睇人，睇吓睇吓，已經分唔到邊隻係人，邊個係豬。」

認同嘅順便like吓

無分別

正評

咁走左又點 個會照運作
你唔滿個政府部門 你又唔叫d人走?
叫班做中資/政府工走仲大影響啦

立法會最重點係民意授權，呢一年人大委任已經毫無意義
泛民總辭既象徵意義係個議會已經無用
亦係國際上既慣常做法，而家我地重點應該擺落國際線施壓 繼續舉行選舉，而唔係接受臨會

一直都叫人唔好做公務員，係無乜人聽啫